加泰自治政府主席：即使囚100年也要再推獨立公投

西班牙最高法院日前重判9名加泰羅尼亞獨立運動領袖，令支持加泰獨立的示威不斷升溫。加泰自治區政府主席托拉周四（17日）揚言，即使被判入獄100年，也要推動新一輪獨立公投，並於2021年底前進行。

托拉在加泰議會表示：「若我們被判囚100年，那麼我們的回應還是很簡單，就是必須再次公投。」他所指的100年，正是9名加泰獨立運動領袖因參與2017年獨立運動而被判處的刑期總數。

托拉指計劃在2021年底、即下屆議會任期開始前就是否獨立進行投票。不過，並非所有議會內的政客表示支持。「共和左翼黨」（ERC）的議員薩布里亞（Sergi Sabria）指出：「現在不是設定最後期限的時候。」

受衝突影響，西班牙甲組足球聯賽原定下周六（26日）舉行的重頭戲、巴塞隆拿主場對皇家馬德里的賽事可能要延期舉行，足總將於下周一（21日）作出最終決定。

https://hk.on.cc/hk/bkn/cnt/aeanews/20191018/bkn-20191018120001630-1018_00912_001.html